（求助）人畫畫我畫畫，照著黎抄都柒到咁係咪呢世都無得救

教材

我畫
柒到一個地步

點先可以落筆唔手震
枝筆一掂到塊板就"旭"嚟"旭"去

用手肘做支點 鎖緊手腕

巴打加油，不如試下畫D透視野掌握左比例同塊版先

即係呢啲圖？

呢D係圖，所有野都應該有功能性
試下搵D街景素描畫，或者一D好大空間畫

p.s 我本身都唔係好畫得個D人

影完張相返屋企畫得唔得
毒撚出街姐係等於公審

ok既，可能巴打你間屋9千尺

我畫係紙都正正常常，但一用電腦畫板就變左handicapped

我係諗緊出街影完張相返屋企係電腦畫出黎

畫係紙個力度同畫板落筆好唔同
點先可以好似旺電一樓個女仔咁畫得咁好

我就係咁鐘意左影街

我係影人覺得好大壓力所以轉左去影街

已經好過猿牲

跟著睇完Re:Creator之後好想去畫畫
之後就係出左呢張柒圖

影人好撚煩，成個欣兒咁叫我影瘦D

袁生畫左半世人都仲衰過你
驚咩姐

最驚呢啲
又唔好意思當面屌你本身都咁柒點影都柒㗎啦
去影景點柒法都係自己事就無咁緊張

通常呢D我都係9 影算，最煩見過D 私影妹當正自己大明星咁

諗住畫畫應該可以畫到自己經常ff嘅畫面
點知起步都咁難

練畫直線 可以嘅話手腕凌空畫
練多啲 畫野唔會手震

ff先係最難，超現實都要健基係現實之上，無參考好難將想像實現

我都係
同問點畫到一條理想既曲線or圓形

建議用紙畫多d先，比例掌握唔到既話用手定用電腦都唔會岩

或者畫既時候加d輔助線畀自己先

未學行先學走，點解唔用畫紙練習下先

紙好貴
呢塊板係n手貨唔使錢

紙畫都要起稿啦，更何況繪圖板
仲有唔建議望一筆畫一筆，咁樣通常都會同原圖偏離得更嚴重

你果塊係咩板先
畫線稿建議用sai 或 clip studio paint
比較易上手啲

wacom bamboo入門板

bamboo 其實都幾好，用嚟練習夠晒用

即係喺紙到起左稿跟著scan入電腦畫？

另外見你畫嘅畫好似完全冇壓感，係ps 用錯筆刷定冇裝wacom driver

崩壞

其實可能係筆刷pixel set左10px
太細所以無筆壓

10px 一定有筆壓，試下改其他筆刷， btw 都係建議你用sai/csp, 新手一開始用 photoshop 會冇咁易畫得好

係咪未㩒筆壓掣

畫多啲啦

宜家試用緊clip studio paint

見佢有埋tutorial可以住學又好似幾過癮咁

原來係要禁呢粒掣

是日進度
都係柒到唔想睇
不過睇落已經好過琴日好多

琴日收工一返到屋企就瞓死左無畫到
今日上埋色
不過對眼柒到想死

其實都唔係好差姐 加油

幾好丫比起之前個張
但對眼高咗拉長咗啲

都唔係好差姐
我都想買個嚟玩但係又怕自己三分鐘熱度晒錢

袁老師

畫野加返啲骨架,
一層一層咁加上去,
成件事會控制得好啲
上YouTube 睇下啲人點畫人像啦
畫得多就順手

我去到上色再睇一睇隻眼嗰下心諗

佢個tutorial都係咁教
我分咗頭髮，頭"cool"，面，上身，下身做底稿
可能下次要隻眼都做一層layer

咁塊板都係400蚊姐
其實我個係人地幾年前送
只係最近做廢青想搵啲野學下又咁啱摷返塊板出黎

如果可以就花多啲時間練吓畫人個比例
其實你見自己上身個比例個啲好咗好多
但下身一得返兩條線個比例就開始唔得,
腳既角度開始唔自然
有基本功無得懶

呢張上網搵, 參考下,
當然你畫卡通個比例唔會咁長啦
但都係個句啦, 練多啲畫多啲就好會,
就算抄住嚟畫都係一個好開始
加油

我今晚上網搵下啲人物比例圖練下先
其實我個最終目標係想畫到呢啲出黎

一步一步嚟啦
急唔嚟, 畫野真係要慢慢build up 上去
畫到差唔多, 你可以想像下啲動作再畫出嚟
加油, 打好個底先

試住畫7頭身
點解個人好似好肥咁

用畫版畫係咁定用滑鼠都係咁?

精彩

滑鼠應該死得仲慘
宜家用csp有得set手抖動修正啲線叫直左啲㗎啦

畫版有起稿或者畫骨架應該未至於咁喎 呢隻仲要Q版公仔嚟

係好多時落筆去到一半自己隻手就好似有粒磁石咁拉咗隻手去另一邊
eg. 畫" ( "個陣去到一半會變左做 "S"

如果畫acg風格既女仔既話
頭可以大d
肩膊位唔洗畫到好似現實咁寬
左右肩膊同頭既距離大概係0.5-1個頭都夠
不過最重要係睇你畫d咩角色,成熟/大個d既肩同盤骨寬d腳長d,幼d既就窄d腳短d
初頭學畫好骨架好重要,唔好懶
共勉之
利申電繪自學左幾年先開始叫做好過袁生

咁你用筆係張紙度畫都係咁?

用筆就係咁

一落電腦就變咗咁

如果想畫男係咪都係差唔多？

可以試下搵你鐘意個啲立繪
度下每一個部位嘅比例
例如頸到腰佔左七頭身嘅七分之幾咁
慢慢試下了解人體構造同比例
唔駛咁急自己畫
所謂嘅抄畫唔只係抄
而係要抄嘅過程學到野

同埋建議都係用紙筆練好先
繪圖版始終都有偏差
要同塊版磨合下
即係點畫順直線曲線咁

利申左先
男角我比較少畫所以可能其他巴打有更好建議都唔定,要屌既話記得細力d
之前睇書有話倒三角骨架同方形骨架
如果係畫肌肉大隻既男角色就可以參考下資料
我自己就成日用女角骨架畫男角
反正唔係畫d大隻角色
但我會加寬肩位,粗腰(最少唔係女角咁s腰),拉高身體同頸,手腳更長,落筆重力d

動身台有畫畫post 可以入去參考下

上面大部大份CHING意見都夠你慢慢練
比D鼓勵你
快既話你練一頭半月再用時間磨一幅見得人都唔難
當然更快都有可能

上色可以練好畫線先練都未遲
但首先你要習慣一樣野，就係落筆個時唔好望手上枝筆既筆尖
一望手你就會畫唔到

我唔知樓主情況係點啦，不過我初學個時就發現左呢個問題
手稿寫字定畫圖都會習慣望住筆尖架嘛

至於筆刷，PS既筆刷本身係偏硬，壓感表現唔夠其他明顯

利申：畫左十年都冇進步既廢柴路過

kotori
比我想像中好好多…
你係咪冇起稿度比例咋

多謝

我畫個陣係望住個mon個pointer畫
因為之前玩osu個陣係咁玩
btw我轉左用csp畫

我都唔知呀
我跟著個教材一個個step去喳

小弟因為搭飛機所以過左成日先見到啲回復
sorry呀樓上咁多位巴打

快D畫 我做你觀眾